傳真社揭順豐派送美國簽證零設防 護照隨時被偷

傳真社揭發順豐速運派送美國簽證現保安漏洞，報道指美國駐港總領事館自2013年起透過順豐速運服務中心向申請美國簽證的人士派送附有美國簽證的護照，但連日觀察及記錄順豐整個收件和派送流程，發現做法與派送一般貨物和文件無異，沒有採取額外保安措施。曾在美國受訓、香港警務處前反恐特勤隊指揮官更指出，有關處理方法有嚴重保安漏洞，隨時威脅美國國家安全。

傳真社在4月底先後3天跟蹤順豐職員收派護照的流程，發現職員從美國領事館取件的行程當中有既定規律。兩名順豐職員在沒有保安人員陪同下，手拖一個附有鎖頭的行李箱進入美國領事館收取護照。兩名職員在領事館逗留約1小時多後離開，手持大量護照徒步約2至3分鐘，到達位於聖約翰大廈前的避車處，然後由順豐的客貨車接載離開。

傳真社記者向職員查詢運載的是甚麼貨物，職員對此毫無戒心，回應指「美金來的！開玩笑的，都是護照來的」。記者其後尾隨客貨車到位於灣仔的順豐速運服務中心。客貨車抵達中心後，車上職員背上大量文件進入後巷，並將文件交予服務中心的職員，中心內由一名職員在一個服務櫃內處理所有貨件，職員將部份以透明膠袋包好、附有美國簽證的護照，放置在服務櫃後方的夾萬櫃，但該夾萬櫃長期沒有關門和上鎖，清楚見到放置了大量護照，且職員亦曾經離開服務櫃及夾萬櫃範圍。

本港警方前反恐特勤隊總督察黎家智直指「運送安排存在很嚴重的保安漏洞」，認為以現時的運送情況，有心人或不法之徒只要長期監察，熟悉速運公司運作並發現當中漏洞，不難盜取護照和簽證，領事館應安排通道讓速遞員及車輛進行隱蔽式交收，保安設施亦要加強，確保到速遞職員在繁忙或離開櫃。

他指美國簽證屬高保安級別的重要文件，由於持證者可以進入美國本土，文件亦包含很多重要個人資料，附上美國簽證的護照一旦遺失或遭危險人物、不法之徒盜取，可能被偽冒或篡改，萬一這些文件落入壞分子甚至恐怖分子手上，後果可能好嚴重。

美國駐港總領事館表示需時詳細了解有關情況，若發現運送護照的過程中出現問題，會採取措施作出糾正。順豐速運則暫未有回應。

位於灣仔謝斐道的順豐速運服務中心，存放附有赴美簽署的護照的夾萬櫃長期沒有關門及上鎖。(傳真社圖片)

記者目擊順豐速運服務中心櫃台職員在沒有其他職員看守下，離開服務櫃台及存放多國護照的夾萬櫃範圍。(傳真社圖片)

兩名順豐速運職員在領事館逗留約一小時多由側門離開，準備橫過花園道馬路。(傳真社圖片)

要用押運級保安（即解款果種）

平咪得囉

BNO過黎用DHL, 仲一定要對身份證...

房署押現金搵G4S師奶

傳真社

以前用香港郵政運
直頭有 counter 係領事館入面

順豐都要用身份證
利申：非打手

用返UPS啦

其實偷都無用，只係你無左本護照
佢入境都要對指模

未一樣要對身分證
話唔洗對申請過美簽未

點對呀？
係收集你手指模咋

你入去申請時未批已經拎晒你十隻指

申請要打曬10隻手指 入境又要打一次

原來本護照申請完美國visa 就淨係去得美國？

佢對身份證我諗唔係因為你諗果個原因囉...
佢對收件人渣
DHL係冇權收集你身份證號碼

所以郵政服務絕不能完全私營化
但而家政府就成q日想cut郵政

屌，你本passport唔見關美國佬咩事
美國只係入境嚴，出境個checking直情求鳩其，求撚奇scan完個barcode已經得，唔計排隊，用既時間快撚過用e道，樣都費鳩事對

只要唔係炸美國本土，其他國家你死你事

你比差佬拉返差館呀？打哂10隻嘅仲點會用細機打
係打哂十隻留紀錄，就會好似差館咁好似用部 ipad mini 咁大嘅機去做

BNO door-to-door喎！

正確黎講美國得入境係有移民局 出境scan 個下只係保安睇你登機證only

verify唔等於collect

美國部機一次可以打四隻手指